\chapter*{Eigenständigkeitserklärung}
\pdfbookmark[0]{Eigenständigkeitserklärung}{Eigenständigkeitserklärung}
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig und
ohne unzulässige Hilfe Dritter verfasst habe.

Die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommenen Texte,
Gedankengänge, Konzepte usw. in meinen Ausführungen habe ich als
solche eindeutig gekennzeichnet und mit vollständigen Verweisen auf
die jeweilige Urheberschaft und Quelle versehen.

Alle weiteren Inhalte wie Textteile, Abbildungen, Tabellen etc. ohne
entsprechende Verweise stammen im urheberrechtlichen Sinn von mir.

Die vorliegende Arbeit wurde bisher weder im In- noch im Ausland in
gleicher oder ähnlicher Form einer anderen Prüfungsbehörde vorgelegt.

Mir ist bekannt, dass ein Täuschungsversuch vorliegt, wenn sich eine
der vorstehenden Versicherungen als unrichtig erweist.

\vspace{20mm}

Hiermit erkläre ich mein Einverständnis mit den im Folgenden aufgeführten Verbreitungsformen dieser \insertDokumentenart\todo[info]{Text überprüfen.}:

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | c | c | }
    \hline
    \textbf{Verbreitungsform}                                             & \textbf{ja} & \textbf{nein} \\ \hline
    Einstellung der Arbeit in die Hochschulbibliothek mit Datenträger     & X           &               \\ \hline
    Einstellung der Arbeit in die Hochschulbibliothek ohne Datenträger    & X           &               \\ \hline
	Veröffentlichung des Titels der Arbeit im Internet                    & X           &               \\ \hline
	Veröffentlichung der Arbeit im Internet                               & X           &               \\
    \hline
  \end{tabular}
  \todo[info,inline]{Inhalt der Tabelle gegebenfalls an die aktuelle Richtlinien anpassen.}
\end{center}

\vfill

\begin{tabular}{p{7.5cm}}
    \hrulefill \\
    \Autorname 
    \insertAbgabeOrt, \insertDatum \\
    Hochschule RheinMain
\end{tabular}

